【九西補選】馮檢基單張抄本研社？ 馮：知識係大家共享嘅

因劉小麗被剝奪議席而衍生的九龍西立法會補選11月25日舉行。得到建制派支持、報稱獨立候選人的陳凱欣早前爆出「抄襲門」，被發現宣傳單張一段文字一字不漏，照抄1年前泛民區議員的建議書，陳凱欣事後道歉並叫停派發，但今日仍被發現其義工在派發被指抄襲的單張。

而另一名候選人，民協前立法會議員、沒有申報政治聯繫的馮檢基亦可能涉抄襲。《香港01》記者今發現宣傳單張中，亦有一段關於土地議題文字，行文鋪排、措辭及引述資料，與本土研究社10月在facebook專頁發怖的一段文宣相同。

馮檢基接受《香港01》查詢時表示，有關宣傳單張是團隊成員製作，而自己同意當中的立場與價值。馮檢基稱，單張內容代表自己觀點，而有關觀點和字眼與某些研究機構的一致，「唔係太大問題」，他又指，「好似陳凱欣嗰啲一字不漏成段咁抄就唔得啦……我又唔係千幾二千字咁抄。」

本土研究社成員林芷筠就事件回應指，馮檢基過往在土地政策上與本土研究社方向一致，不介意對方借用本土研究社facebook的內容。

陳凱欣宣傳單張中，一段關於區內內地旅行團問題的文字，被揭照抄民主黨九龍城區議員黎廣偉1年前向區議會提交的建議書，除一段背景陳述外，其中兩個建議，也與對方一模一樣，被指「抄功課」。

而涉嫌「抄襲門」的，原來不止陳凱欣一人。馮檢基的一張10月25日定稿，並向傳媒公佈的競選宣傳單張中，其中一段文字，與本土研究社10月11日在facebook發表的帖文高度相似。

本土研究社的帖文指：

「……林鄭不惜製造缺地謊言，收埋晒政府手頭上嘅地唔俾人知。本土研究社喺土地大辯論的過程中，早就將佢千方百計隱藏資訊嘅官地儲備逐塊搵出嚟，合共搵到300公頃『未善用官地』，哩啲土地全部都係5000平方呎以上、有道路接駁、鄰近現有社區嘅靚地，好多都只被低效使用（如臨時停車場、物資堆放等）甚至係空置，只係短期出租或撥給政府部門臨時使用。由於業權在政府手上，可以極速拎出嚟用，唔需要任何收地賠償或額外成本，仲唔會住住吓陸沉添！」

而馮檢基單張中的文字則為：

「林鄭製造缺地謊言，沒有動用政府手頭上的官地。目前香港尚有逾300公頃『未善用官地』，這些土地全部都是5000平方呎以上，有道路接駁和鄰近現有社區。政府大可極速拿來發展，無需任何收地賠償或額外成本！」

馮檢基單張文字，僅刪減部分本土研究社帖文內容，包括「本土研究社喺土地大辯論的過程中，早就將佢千方百計隱藏資訊嘅官地儲備逐塊搵出嚟，合共搵到……」，而其他行文鋪排、引用數據，乃至大部分的用字，都與對方相同。

馮檢基單張中，一段文字疑似照抄本土研究社。（資料圖片）

馮檢基單張內容，在行文鋪排、字眼、引用數據上，都與本土研究社的原文相同。（facebook截圖）

馮檢基就事件回應時表示，宣傳單張並非學術文章，質疑沒有必要標註資料來源。他又指，某些研究機構的研究成果發表，不代表不能引用，「知識係大家共享嘅」。

馮檢基認為，自己只是立場、價值觀，乃至事實資料與本土研究社一致，「唔係太大問題……大家都講嘅嘢都係咁上下……大家價值相近，我覺得ok。」他又強調，自己單張的情況，與陳凱欣不同，因自己單張並非逐字逐句，一大段地引用。

有quote source先係"引用"
冇quote source叫抄

個設計抄足游B

01唔咁做1126點樣鬧馮檢基呀？

反正都係鳩up，何必分咁細。

仲無恥過獻世派

都無恥開啦，唔怕去到盡

係

hk01你條仆街d 新聞咪又係抄
幾時報埋自己抄新聞呀

咁凈番果個就系香港01（建制）認可候選人

有咩問題

係咪第一條友講本土優先,第二個開始都要屌人抄
hk01=于品海

飯民發顛咬基哥于品海不停助攻

飯民一定係鬼

佢又唔係直抄 抄襲程度都唔算高
最重要係本研都接受到
剽竊鼻祖hk01仲想點做基哥

最撚離譜係飯民
飯民當日支持派身分證,支持dq公屋綜援7年限制
但係殖民區一輸票就話檢討單程證

而所有黃屍宦扮傻

又話人本土廢無料到，夠疆就搶你個位返嚟
而家自己失業R撈，就抄本土啲嘢

正垃圾

本土研究社唔係正統本土派，立場同朱西迪差唔多

係啊
但係佢對本土運動嘅貢獻多過鍵國派
千里迢迢去英國發掘解密檔案
整體香港棕地資料
邊一樣嘢係你口中嘅「正統」本土派有份做

漏咗句，本土研究社亦都可以借力問一問其他候選人，順便搶吓曝光都好